\begin{center}
{\bf Streszczenie}

{\bf Wybrane metody demozaikowania obrazów cyfrowych}
\end{center}
Demozaikowanie jest procesem uzyskiwania barwnego obrazu z matrycy światłoczułej.
Celem pracy jest wprowadzenie w tematykę przetwarzania obrazu w aparacie cyfrowym,
koncentrując się na problemie odwzorowywania kolorów. Zawarto podstawowy opis
schematu przetwarzania, wraz ze wskazaniem i wyjaśnieniem kolejnych kroków
potrzebnych do rekonstrukcji obrazu. Potencjalne problemy implementacyjne zostały
wyszczególnione.

W ramach pracy został zaimplementowany program do przetwarzania danych z aparatu
cyfrowego. Na jego podstawie zostały wykonane testy jakościowe i czasowe,
omówionych i zaimplementowanych algorytmów.

Słowa kluczowe: Demozaikowanie, Ocena Jakościowa, Ocena Wydajnościowa, Obrazowanie Cyfrowe

\begin{center}
{\bf Summary}

{\bf Selected demosaicing methods for digital images}
\end{center}
Demosaicing is a process of color image acquisition from photosensor matrix. The thesis scope is introduction to the topic of image processing in digital camera, concentrating into the color projection issue. Basic description of the processing scheme, description and explanation of the subsequent steps required for reconstruction of an image is presented. Potential implementation problems are also described.

Program for processing data from digital camera was implemented. Quality and speed tests of implemented and described algorithms based on it are presented.

Keywords: Demosaicing, Quality Evaluation, Performance Evaluation, Digital Imaging
